奧斯爾獨門絕技「反彈射門」大揭秘

阿仙奴中場奧斯爾一向以助攻犀利見稱，入球數字從來唔算突出，上場聯賽對般尼茅夫佢攻入今季聯賽第4球後，竟然引嚟英國球壇熱議，事關大家睇落似「撻Q」嘅彈地射門，原來係呢位德國球星嘅獨門絕技，英國多個媒體近日都進行分析，認為繼告魯夫轉身(Cruyff Turn)、施丹迴旋(Zidane Roulette)、C朗變向(Ronaldo Chop)等足球技術後，呢種射門絕技將命名為奧斯爾反彈(Ozil Bounce)。

奧斯爾近年唔少入波，都係射出彈地波後反彈入網，睇落好似「撻Q」，上場對般尼茅夫嘅入波亦畀人「負碌」感覺，驟眼睇好似係笠射，但慢鏡顯示佢射門嗰刻，個波係射落草地再反彈，龍門隻手雖然掂到都照入。由於奧斯爾入過太多同類型入波，大家終於發現咁個場面唔係巧合，而係佢精心鑽研嘅反彈射門！反彈射門嘅特點係唔需要大動作拉弓，而且彈地波從來都係龍門嘅噩夢，冇路捉亦冇辦法判斷個波嘅路線，加上射門嗰陣可以「落西」增加變數。當然，要完全掌握力度同時間係一門極高深學問。

數據顯示，奧斯爾今季英超4次中目標嘅射門，成功轉化為4個入波，英格蘭兩大傳奇射手伊恩胡禮同連尼加，喺評述奧斯爾入波嗰陣亦留意到，連尼加問：「你有冇留意到奧斯爾射波好特別？」伊恩胡禮就回應：「佢將個波射向地下，故意令佢反彈，之前對哈特斯菲爾德我已經見過，奧斯爾用反彈射門嚟代替一般笠射，真係好夠膽色，精彩！」

有網民收集奧斯爾歷年「反彈射門」片段，早喺皇家馬德里時代以及喺德國國家隊都出現過好多次，就連「反彈交波」都有出現過！事實上，唔少足球技術訓練都有「反彈」呢種練習，不過能夠喺最高水平賽事入面，將呢種技術運用到出神入化，奧斯爾就堪稱係第1個！

宇智波反彈

有點誇
不如講埋禾仔絕技仆街盤球

點解唔講中堅賓獨門絕招

同tim duncan射波中意擦板多過穿針一樣

臭燒 vs 25古

大雨 個地濕哂咪冇用

片石射球

當個波snooker咁踢

真係好撚似撻Q

撻到極致就係奧燒

你唔發覺佢每次射波都好唔自然嘅咩

施丹迴旋(Zidane Roulette)咩撚野黎
明明人地叫Ruleta marsellesa

月巴夠有

Jump shot

Walcott fall

講撻Q韋帝先係大師級

Ramos Fouls/ Ramos Yellow Card
Busquets Peeking
Pogba Spy
Jorginho Pass

Kepa stay!

harry claim

Jorginho kimochi

Liverpool jokes

Ronaldo chicken rape

Messi tax

Wenger Out

Ferguson extra time

Ali kick

Djourou pure luck nutmeg
Balotelli 轉身後腳唔入

Mourinho respect

Karius faint

Torres miss

Vieira J

Traore spin

第1次睇佢咁射真係以為撻Q好彩入
到第2次見佢又咁射先知原來專登
咁樣射好似好傷腳腕，要拗到好勁"銀"落去粒波到先彈到咁

睇錯做奧尼爾

都無人真係討論下個射門方式
其實係咪即係林伯遠射專門省對手後衛反彈入網咁
不過佢係射地板 個變數就少好多

球皇片係好J既

Drogba Television

Liverpool misses prem

van Dijk Goal

Alexis piano

佢一定係專登咁射,就算地波,佢都係向地下射,等粒波彈起
岩岩果場入果球都係咁射

是撚但射

Bellerín Model

Gerrard slip

Lukaku miss

Salah injury

Terry wife

所以咪成日傷

MU aircrash

kante smile

佢地波單刀都成日咁射 難度真係好高

個不射男一場都唔知起唔起到一腳
驚閪咩

Luiz Self-destruct

Ronaldo towel

入車哥球

睇住堆英文comment覺得好尷尬

阿妓出黎打丁喇

哥利斯馬個招就係

勁

Mourinho Three

Neuer Hands-up

Mane squeeze neck

地波都咁射 好撚難

玩具都拎黎比

我> 奧燒

公道啲講句，咁禾仔都係嗰一千零一次仆街盤球入波

個地有水 片住去仲難捉路

2次

對車仔同紐卡素

Löw boogers

Fabinho golden body

1次就話好彩
兩次你把口就要改

Lallana Lalala

接龍班友係咪覺得自己好好笑

其實有啲都幾好笑

yaya toure yayaya

Hendo stare

Hacken gift

ozil 好球

有乜撚咁特別？

Me bigJ

射下彈地波都吹到絕技咁?

below give me blowjob

林8射人反彈果d係咪另一種?

真wo😂

Adebayor celebration

villa corner

法比加時

cesc extra time

Fuck all

Young shit

竟然冇suarez bite

Morata仆你個街

evans spin kick

Neymar rolling

Lukaku thumbs up

Morata offside

Terry friend-wife

Jorginho comfortable

起腳動作似係set返落黎蕩地波，龍門會重心向下準備落地或者出腳，依家個波彈返起，一黎龍門隻腳要好大力先可以跳返起擋，二黎彈地波因為球嘅軌跡好短，去勢好難捉，所以令到龍門成日好似無反應咁。

利申唔踢波唔守龍

成班on9仔係到英文接龍

想睇人討論個射法多d...

Ramos kill u

Jack Wheelchair

林伯遠射真係特登瞄人玩折射架咩

琴日睇Reddit 發現Ozil Bounce都幾多人講
帶順晒地波都可以咁un個波落地下好誇張

係呢度d人先話其實唔難
其實有幾多球員 面對龍門 可以冷靜咁用小技巧加大入球率
不過的確用力點唔岩會比普通射波更易傷到腳踝

奧燒味足球

Ambrosini Happy Birthday to me

地波都彈地喎

好多球 隊友都已經都set到埋去小禁區比奧燒尾刀
呢啲波斜恩以外 比邊個射都入架啦

完全想像唔到點樣喺帶順個波嘅情況之下將個波射向地下再反彈
本身個波傳過嚟嗰陣時係半空就話啫

講完都唔覺
睇番條片又真係

嗰波係地下應該好難射反彈 角度要好準先做到

條片有幾球係帶順個波，再射到好似少少反彈咁

Festus scorpion kick

傳俾撻草地等草地射入

我瀟撚波屌打

上場嗰球邊有彈地啊

Kante shy

佢都唔似正上chip射
睇佢腳影係印個波落草地等佢彈起

Rooney grandma prositute

Coquelin spin

真係見佢成日咁做
傳波都會 cls

好柒既絕招

KAKA Smile

Ozil

班白痴仔接完龍未呀

都幾有心思

仲以為自己好搞笑好撚低質

Essien cook

Hart swear

1:22

地波點算

地波都可以咁輕鬆做到 一啲都唔易
普通人嘗試咁射/傳 九成會踩波車或者粒波去都唔去

好似無咩人講咁
上面有班人又唔講乜
如果真係特登 佢呢招都幾高明
好多龍門都會捉腳影
靠反應去捕你第一下射門方向再撲
奧燒就反邏輯射地下
靠反彈去令龍門捉到路都好難撲到
呢啲濕鳩彈地波真係好難救
如果係地濕 就會變砲彈咁向前飛

睇佢踢波真係嘩一聲
而家得美斯 尼馬 奧燒 有呢種感覺

有 佢都唔係笠射

睇e禾比踢波都會嘩一聲

嘩 咁撚廢都有

未到真正嘅反彈

淨係對車仔已經有兩次仆街盤球啦

好似篤波咁
練左幾多次先做到好似平時傳波咁

玩左好耐彈地啦

落雨彈地唔係仲難救咩

屌你老母7版有一半都係on9仔接龍

Yaya cake

好撚勁

奧燒啲first touch技術真係好球王級
粒波可以點玩都比佢玩過晒呢啲球感真係天生

張漫畫笑死人

代價好高，射唔入就會俾連登仔笑撻Q

kaka Golden Throat

Fernandinho tactical foul

以前雲加年代隊波總有一個呢d純技術既天材球員
或者得返雲加會著重球員技術多過體格
柏金,法比,奧燒……依家d波得d跑狗

條片漏左對拜狗個球
利申迷燒

Liverpool no EPL